虛心檢討不足 陳建仁：努力助勞工穩定就業、提高薪資
2023-05-01
https://udn.com/news/story/6656/7134491
行政院長陳建仁今天表示，照顧勞工退休生活，勞保的穩定，是政府責任。從2020年開始，中央政府連續撥補勞保基金四年1470億元，明年政府也會編列1000億元投入勞保基金，如果財政有賸餘，也可能主動加碼，請勞工朋友不要擔心，政府會負起責任。 陳建仁透過臉書指出，疫情期間，政府總共推動九類27項相關紓困措施，包括勞工紓困貸款、充電再出發訓練計畫、安心就業計畫、安心及時上工計畫、青年尋職津貼等，投入1345億元，協助勞工約619萬餘人次。 陳建仁說，政府積極主動振興產業，針對勞工就業推出擴大就業方案，除了推出專案式用人補助外，也透過補助與職務再設計，要協助提高勞工實質所得，增加就業機會。 陳建仁表示，最低基本工資連續七年調漲，時薪120元到現在176元，調幅約47%。對剛進入職場的新鮮人，推動投資青年就業方案，累計協助75萬青年順利就業。也推動地方創生2.0方案，鼓勵年輕朋友返鄉留鄉，不只活絡在地經濟，也是創造新的工作模式，創新就業讓好的想法可被實現。 陳建仁指出，為強化職業災害勞工醫療及重建協助，討論多年的勞工職業災害保險及保護法去年5月1日實施，推動完成職業傷病診治及職災職能復健專責醫院認可制度。針對中高齡就業部分，2020年12月4日中高齡者及高齡者就業促進法實施，目前設立11個銀髮人才服務據點。 陳建仁說，勞工是台灣社會持續向前邁進的基石，政府會繼續努力協助勞工朋友穩定就業，提高薪資，也會虛心檢討不足，改進制度強化效能，讓政府成為勞工的靠山，打造堅韌穩定的社會。 陳建仁 青年 復健